---
title: Bitcraze skapar unikt positioneringssystem för minidrönare med öppen programvara
date: 2017-01-02
subtitle: Malmöföretaget Bitcraze närmar sig lansering 
tags: [artiklar]
---

### Bitcraze skapar unikt positioneringssystem för minidrönare med öppen programvara
Malmöföretaget Bitcraze närmar sig lansering av sitt unika positioneringssystem för minidrönare. Nu är jättar som Microsoft, Nasa och Ericsson intresserade av ett samarbete.

Tekniken, som utvecklas med öppen källkod, innebär att drönarna kan förprogrammeras och därmed manövrera självständigt inomhus och dessutom svärma tillsammans med andra drönare. Tester har gjorts med upp till 49 drönare i en svärm.

Läs mer och se en fantastiskt intressant video:

http://8till5.se/2016/10/31/nasa-testar-minidronare-fran-bitcraze-i-malmo/

